四個月大幼貓 反覆眼炎

幫fd post

人在日本，九月底領養左隻貓女重0.7kg,而家重1.5kg。第一日黎到隻眼已經開始眼炎，眼分泌物變多，同隻眼成日瞇埋，搞領養既人就話可能凍親，所以比左眼藥水我幫隻貓滴，但滴左幾日情況都無好轉，所以就去左睇獸醫，獸醫就話應該係貓鼻支氣管炎，咁佢就幫貓女打左針，開左抗生素同眼藥水。過左幾日就好翻晒，但轉過頭又開始眼紅，分泌物增多。直到而家十一月已經反覆左三次，睇左三次獸醫，獸醫就話佢抵抗力差。每次都係開抗生素同眼藥水比我，每次食完就無事。十一月三號岩岩打左第二次三合一疲苗，但今日又開始眼紅，分泌物增多。想問有無人知道個原因係咩

抗生素食完冇事咪細菌感染

唔食就奶嘢咪即係勁多菌比佢感染

你個fd間屋好撚污糟?

正常唔污糟

細細個就食咁多次抗生素, 有無定期俾probiotics佢食下？ 補充番d腸道益菌, 又可以增強抵抗力

我都唔想佢食咁多次抗生素但佢自己好唔到，先唯有帶佢睇獸醫。我有每日幫佢補充離胺酸！

我隻貓都有呢個問題
不過佢仲有明顯嘅牙齦炎
所以同你隻貓情況未必一樣

之前睇獸醫話係免疫系統疾病
係唐貓好常見嘅一種病
斷唔到尾
我都係見佢隻眼紅同埋有分泌物就會去獸醫診所配眼藥水
醫生話到隻貓大啲
免疫系統再完善啲
就可能有改善

小心係腹膜炎

有無食開lysine?

"離胺酸 L-Lysine是建構人體蛋白質極重要的必需胺基酸，可促進成長、組織修補及增強抗體、荷爾蒙和酵素的產生。可用來 防止皰疹單純感染(口唇皰疹和熱病皰疹) 以及 提高專注力, 蘊含在牛奶, 魚類, 乳酪等等豐富蛋白質的食物中.

而貓咪很容易感染的貓皰疹病毒, 感染後的貓, 有90%會轉入潛伏期, 隨著天氣變化, 壓力, 營養, 健康狀況等等而發作, 因此一旦感染, 只能控制, 無法治癒.

如果你的貓眼淚像海一樣流不停, 或是三不五十打個噴涕, 眼睛發炎, 經過醫生診斷確診為貓皰疹病毒, 可口服適量的離胺酸控制.

長期口服適量離胺酸L-lysine，經證明對感染貓皰疹病毒的貓咪，有幫助又無副作用（因非藥物），離胺酸為安全的貓營養補充品成分，除了有抗緊迫的功效外，又有抑制病毒活化增殖的作用。因為皰疹病毒是一群需要依賴精氨酸 Arginine(一種氨基酸 Amino Acid)去存在的病毒，沒有精氨酸，皰疹病毒不能繁殖。離氨酸作為氨基酸的一種，亦會被病毒所吸收；病毒會因此被精氨酸中和，因而減低了病毒複製的能力。離氨酸於大部分健康食品公司都有售，分別有藥片裝及膠囊裝出售。購買時需要留意，你購買的離氨酸是沒有防腐劑丙二醇(Propylene Glycol)，因為貓咪會有可能對此物質產生血液反應。使用此補充品需要連續服用最少一個月，以觀察此補充品的效用。 (資料來源: 貓科皰疹性過濾病毒引起的結膜炎 (Herpes Viral Conjunctivitis) 原文作者: Wendy C. Brooks, DVM, DipABVP )"

你隻貓滴眼藥水就會好？有無話要滴幾耐到先會好？我隻貓次次都係眼紅有分泌物，隻眼會變得比平時細🙁有一兩下乞嚏，獸醫又係話佢細，免疫力差所以就會咁。但係一個月發生幾次，我覺得唔係好正常，諗住睇第二間獸醫聽下其他意見

頭兩次係抗生素加眼藥水
後來醫生慢慢減藥
依家減到淨係滴眼藥水
多數滴兩三日已經好好多
但只可以維持到一陣
滴完一個療程 多數隔半個月或者一個月又會嚟料
無限loop

問吓second opinion都好嘅
我帶隻貓睇過兩個唔同嘅獸醫
兩個嘅診斷都好唔同